\newpage
.
\chapter{Proiectarea carcasei}
	\label{chap:PROIECTAREA_CARCASEI}
	
	\section{versiunea \textit{Alfa}}
	În etapa de proiectare s-a urmărit cea mai mica amprentă la sol a carcasei și cel mai mic volum. Înglobarea tutror componentelor a fost evident o cerinta obligatorie pentru carcasă. Fante de aerisise s-au creat în locurile care generau cea mai mare cantiate de căldură: unitatea centrală de prelucrare a microcalculatorului Raspberry Pi și tranzistorul MOS, elementul de reglaj al curentului de încărcare al acumulatorului.
	
	Carcasa a fost realizată din plexiglas tăiat la laser și asamblat utilizând un adeziv specific. Ultereior îmbinările s-au mascate prin chituire și s-au aplicat două straturi de vopsea.
	
	Dimensiunile exacte ale acestei versiuni de carcase în vedere de sus, lateral și față sunt incluse în anexa \ref{appx:CARCASA_VARIANTA_ALFA}. În plus, în aceeși anexă se regăsesc și câteva imagini generate pe calculator cu această carcasă.
	
	\begin{figure}[ht]
		\includegraphics[width=\linewidth]{./../Capitolul6/img/alfa_version_outside.jpg}
		\caption{SMSGate în carcasa - versiunea \textit{Alfa}.}
		\label{fig:SMSGATE_ALFA_OUTSIDE_IMAGE}
	\end{figure}
	\section{versiunea \textit{Beta}}
	Fabricarea celei de-a doua versiuni a carcasei s-a realizat pentru a depăsi neajunsurile primeia: porturile și întrerupătoarele plasate pe toate cele patru laturi ale carcasei. În varianta \textit{Beta} accesul la cardul de memorie al microcalculatorului este facilitat printr-o fantă de acces, iar porturile sunt restricționate pe doar două laturi.
	
	Prin înlocuirea acumulatorului cu unul de lungime egală cu lungimea microcalculatorului Raspberry Pi 3 a fost posibilă rearanjarea tuturor componentelor în interior și obținerea caracteristicilor enunțate în paragraful anterior.
	
	Pentru versiunea \textbf{Beta} sunt incluse desene grafice cu dimesiunile acesteia și ale fantelor de acces la componente în anexa \ref{appx:CARCASA_VARIANTA_BETA}. Aceastea desene includ o vedere de sus, una din lateral și una din față. În plus, în aceeași anexă sunt incluse și câteva imagini generate pe calculator ale acestei versiuni de carcase.
	
	\begin{figure}[ht]
		\includegraphics[width=\linewidth]{./../Capitolul6/img/beta_version_no_lid.jpg}
		\caption{SMSGate în carcasa (fără capac) - versiunea \textit{Beta}.}
		\label{fig:SMSGATE_BETA_NO_LID}
	\end{figure}

	\begin{figure}[ht]
		\includegraphics[width=\linewidth]{./../Capitolul6/img/beta_version_lid.jpg}
		\caption{SMSGate în carcasa (complet) - versiunea \textit{Beta}.}
		\label{fig:SMSGATE_BETA_WITH_LID}
	\end{figure}
